%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
\enunciadoOUrespostasSection{Integração por Frações Parciais} 
\setcounter{questao}{1}

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Resolva as seguintes integrais usando o método das frações parciais:

(a) $\dint\dfrac{x}{x^2+4x-5}\, dx$;
\quad
(b) $\dint\dfrac{x+1}{x^2+4x-5}\, dx$;
\quad
(c) $\dint\dfrac{x^2}{x^2+2x+1}\, dx$;

(d) $\dint\dfrac{x}{x^2-2x-3}\, dx$;
\quad
(e) $\dint\dfrac{dx}{(x+1)(x^2+1)}$;
\quad
(f) $\dint\dfrac{x}{(x+1)(x+2)(x+3)}\, dx$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $\dfrac{1}{6}\log|(x+5)^5(x-1)| +C$.\\
(b) $\dfrac{2}{3}\log|x+5| +\dfrac{1}{3}\log|x-1| +C$.\\
(c) $x-\dfrac{1}{x+1}-2\log|x+1| +C$.\\
(d) $\dfrac{3}{4}\log|x-3|+\dfrac{1}{4}\log|x+1| +C$.\\
(e)
$\dfrac{1}{4}\log\left(\dfrac{(x+1)^2}{x^2+1}\right)+\dfrac{1}{2}\arctan
x +C$.\\
(f) $-\dfrac{1}{2}\log|x+1|+2\log|x+2| -\dfrac{3}{2}\log|x+3| +C$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Resolva as seguintes integrais usando o método das frações parciais:

(a) $\dint\dfrac{2x-7}{x^2+6x-7}\, dx$;
\quad
(b) $\dint\dfrac{x+2}{x^2+x}\, dx$;
\quad
(c) $\dint\dfrac{dx}{x^4-1}$;
\quad
(d) $\dint\dfrac{dx}{(x^2+1)^2}$;

(e) $\dint\dfrac{3x+5}{x^3-x^2-x+1}\, dx$;
\quad
(f) $\dint\dfrac{\sen\theta}{\cos^2\theta+\cos\theta -2}\, d\theta$;
\quad
(g) $\dint\dfrac{e^x}{e^{2x}+3e^x+2}\, dx$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $-\dfrac{5}{8}\log|x-1|+\dfrac{21}{8}\log|x+7| +C$.\\
(b) $-\log|x+1| +2\log|x| +C$.\\
(c) $ -\dfrac{1}{2}\arctan x+\dfrac{1}{4}\log|x-1|
-\dfrac{1}{4}\log|x+1|+C$.\\
(d) $\dfrac{1}{2}\left(\arctan x + \dfrac{x}{1+x^2}\right) +C$.\\
(e) $-\dfrac{4}{x-1} +\dfrac{1}{2}\log\left|\dfrac{x+1}{x-1}\right|
+C$.\\
(f) 
Faça primeiro a substituição $u=\cos\theta$. Depois integre por partes
e obtenha:
$\dfrac{1}{3}\log\left|\dfrac{2+\cos\theta}{-1+\cos\theta}\right|
+C$.\\
(g)
Faça primeiro a substituição $u=e^x$. Depois integre por partes
e obtenha:
$\log\left(\dfrac{1+e^x}{2+e^x}\right) +C$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

